Un moyen rapide pour convertir des francs en euros avec un bonne approximation, est d'utiliser l'égalité suivante : 1~\si{\EuRo}$\approx\dfrac{20}3$\,F.
\begin{myenumerate}
\item En utilisant cette égalité, convertis en francs les sommes de 150~\si{\EuRo} et 3\,000~\si{\EuRo}.
\item Inversement on a l'approximation : 1\,F$\approx\dfrac3{20}$~\si{\EuRo}. En utilisant cette égalité, convertis en euros les sommes de 200\,F  et 10\,000\,F.
\end{myenumerate}